其實，香港有冇工會個投資能力可以做到失業保險

姐係咁，點解罷工咁難
因為冇工開就冇收入老婆仔女冇飯食要訓街

咁我就諗，有時外國工會會用會費搞個基金出嚟
罷工或失業時拎個基金啲錢去幫工人吊命

香港啲工會其實有冇類似嘅功能？

當然，我明白一開始搞工會，資金一定唔夠
又要驚人假失業去呃錢
但長遠睇，咁先可以增加勞工嘅籌碼去同資方或政府談判

你當佢係保險都無妨
比較起嚟，我甚至覺得有用過市面上大部分保險

而且個基金唔止可以用嚟做上面講嘅野
俾會員進修之類都可以（工聯會咁）

只要資金夠透明，我相信初期會費收貴少少工人都會接受

咁不如靠自己，平時儲定筆錢失業用

然後全民失業唔撚搵工un un腳拎保險，個pool極速收皮

黃子華 做agent 幫自己買失業保險 拎份佣同老底黎再買失業保險 loop到無哂錢買 開唔到單 公司炒左你 你失左業咪賠比你 你到時又有錢可以做agent幫自己買